<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="next">Наступний</string>
    <string name="one_answer_first">Я не відчуваю себе засмученим чи сумним.</string>
    <string name="one_answer_second">Я засмучений.</string>
    <string name="one_answer_third">Я завжди засмучений і не можу вимкнутись.</string>
    <string name="one_answer_fourth">Я настільки засмучений і нещасний, що не можу цього витримати.</string>
    <string name="two_answer_first">Я не хвилююсь за своє майбутнє.</string>
    <string name="two_answer_second">Я відчуваю занепокоєння щодо майбутнього.</string>
    <string name="two_answer_third">Я відчуваю, що в майбутньому на мене нічого не чекає.</string>
    <string name="two_answer_fourth">Моє майбутнє безнадійне, і нічого не може змінитися на краще.</string>
    <string name="three_answer_first">Я не відчуваю себе невдахою.</string>
    <string name="three_answer_second">Мені здається, що я пережив більше невдач, ніж інші люди.</string>
    <string name="three_answer_third">Коли я озираюся на своє життя, то бачу в ньому багато невдач.</string>
    <string name="three_answer_fourth">Я відчуваю, що як особистість я повна невдаха.</string>
    <string name="four_answer_first">Я отримую від життя стільки ж задоволення, скільки й раніше.</string>
    <string name="four_answer_second">Я не отримую стільки задоволення від життя, як раніше.</string>
    <string name="four_answer_third">Я більше не отримую задоволення ні від чого.</string>
    <string name="four_answer_fourth">Я абсолютно незадоволений життям, і мені все стало нудним.</string>
    <string name="five_answer_first">Я не відчуваю себе винним ні в чому.</string>
    <string name="five_answer_second">Я досить часто відчуваю провину.</string>
    <string name="five_answer_third">Більшість часу я відчуваю себе винним.</string>
    <string name="five_answer_fourth">Я постійно відчуваю почуття провини.</string>
    <string name="six_answer_first">Я не відчуваю, що мене можуть за щось покарати.</string>
    <string name="six_answer_second">Я відчуваю, що мене можуть покарати.</string>
    <string name="six_answer_third">Я очікую, що мене можуть покарати.</string>
    <string name="six_answer_fourth">Таке відчуття, що мене вже покарали.</string>
    <string name="seven_answer_first">Я ніколи не думав про те, щоб покінчити з життям.</string>
    <string name="seven_answer_second">Думки про те, щоб покінчити з життям, приходять до мене, але я не буду їх реалізовувати.</string>
    <string name="seven_answer_third">Я хотів би покінчити з життям.</string>
    <string name="seven_answer_fourth">Я б наклав на себе руки, якби випала така можливість.</string>
    <string name="eight_answer_first">Я не плачу більше, ніж зазвичай.</string>
    <string name="eight_answer_second">Зараз я плачу частіше, ніж раніше.</string>
    <string name="eight_answer_third">Зараз я постійно плачу.</string>
    <string name="eight_answer_fourth">Раніше я міг плакати, а тепер не можу, навіть якщо хочу.</string>
    <string name="nine_answer_first">Я не думаю про те, щоб закінчити своє життя</string>
    <string name="nine_answer_second">У мене є думки про самогубство, але я цього не зроблю</string>
    <string name="nine_answer_third">Я хотів би покінчити з собою.</string>
    <string name="nine_answer_fourth">Я б наклав на себе руки, якби мав можливість</string>
    <string name="ten_answer_first">Я плачу не більше, ніж зазвичай</string>
    <string name="ten_answer_second">Я плачу частіше, ніж раніше</string>
    <string name="ten_answer_third">Тепер я постійно плачу</string>
    <string name="ten_answer_fourth">Раніше я міг плакати, а тепер не можу, навіть якщо хочу</string>
    <string name="eleven_answer_first">Я не більш дратівливий, ніж зазвичай</string>
    <string name="eleven_answer_second">Я більш дратівливий, ніж зазвичай</string>
    <string name="eleven_answer_third">Я відчуваю постійну дратівливість</string>
    <string name="eleven_answer_fourth">Я байдужий до речей, які раніше мене дратували</string>
    <string name="twelve_answer_first">Я не втратив інтересу до інших людей</string>
    <string name="twelve_answer_second">Мене менше цікавлять інші люди, ніж раніше</string>
    <string name="twelve_answer_third">Я майже втратив інтерес до інших людей</string>
    <string name="twelve_answer_fourth">Я повністю втратив інтерес до інших людей</string>
    <string name="thirteen_answer_first">Іноді я зволікаю з прийняттям рішень, як і раніше</string>
    <string name="thirteen_answer_second">Я відкладаю прийняття рішень частіше, ніж раніше</string>
    <string name="thirteen_answer_third">Мені важче приймати рішення, ніж раніше</string>
    <string name="thirteen_answer_fourth">Я більше не можу приймати жодних рішень</string>
    <string name="fourteen_answer_first">Я не відчуваю, що виглядаю гірше, ніж зазвичай</string>
    <string name="fourteen_answer_second">Я переживаю, що виглядаю старим і непривабливим</string>
    <string name="fourteen_answer_third">Я знаю, що в моїй зовнішності відбулися значні зміни, які роблять мене непривабливим</string>
    <string name="fourteen_answer_fourth">Я знаю, що виглядаю потворно.</string>
    <string name="fifteen_answer_first">Я можу працювати так само добре, як і раніше</string>
    <string name="fifteen_answer_second">Мені потрібно докласти додаткових зусиль, щоб почати щось робити</string>
    <string name="fifteen_answer_third">Мені важко змусити себе щось робити</string>
    <string name="fifteen_answer_fourth">Я взагалі не можу виконувати жодної роботи</string>
    <string name="sixteen_answer_first">Я сплю так само добре, як і раніше</string>
    <string name="sixteen_answer_second">Тепер я сплю гірше, ніж раніше</string>
    <string name="sixteen_answer_third">Я прокидаюся на 1-2 години раніше, і мені важко заснути знову</string>
    <string name="sixteen_answer_fourth">Я прокидаюся на кілька годин раніше, ніж зазвичай, і більше не можу заснути</string>
    <string name="seventeen_answer_first">Я не втомлююся більше, ніж зазвичай</string>
    <string name="seventeen_answer_second">Тепер я втомлююся швидше, ніж раніше</string>
    <string name="seventeen_answer_third">Я втомлююся майже від усього, що роблю</string>
    <string name="seventeen_answer_fourth">Я не можу нічого робити через втому</string>
    <string name="eighteen_answer_first">Мій апетит не гірший, ніж зазвичай</string>
    <string name="eighteen_answer_second">Мій апетит погіршився порівняно з минулим</string>
    <string name="eighteen_answer_third">Мій апетит значно погіршився</string>
    <string name="eighteen_answer_fourth">У мене зовсім немає апетиту</string>
    <string name="nineteen_answer_first">Я не турбуюся про своє здоров\'я більше, ніж зазвичай</string>
    <string name="nineteen_answer_second">Мене турбують проблеми з фізичним здоров\'ям, такі як біль, розлад шлунку, закрепи тощо.</string>
    <string name="nineteen_answer_third">Я дуже стурбований своїм фізичним станом</string>
    <string name="nineteen_answer_fourth">Я так переживаю за свій фізичний стан, що не можу думати ні про що інше</string>
    <string name="twenty_answer_first">Останнім часом я не помітив жодних змін у своєму інтересі до сексу.</string>
    <string name="twenty_answer_second">Мене менше турбують сексуальні питання, ніж раніше.</string>
    <string name="twenty_answer_third">Сексуальні проблеми цікавлять мене значно менше, ніж раніше.</string>
    <string name="twenty_answer_fourth">Я повністю втратив сексуальний інтерес.</string>
    <string name="twenty_thirty">Стадія 1: Відсутність депресивних симптомів - люди на цій стадії не відчувають жодних депресивних симптомів. Вони можуть почуватися позитивно, бути енергійними та мотивованими. Рекомендовані дії включають підтримку здорового способу життя, розвиток позитивних стратегій подолання труднощів та участь у заходах, які сприяють покращенню самопочуття.</string>
    <string name="thirtyone_thirtyeight">Стадія 2: Легка депресія - люди на цій стадії можуть відчувати легкі симптоми депресії, такі як почуття смутку, безнадії та відсутності мотивації. Рекомендовані дії включають пошук підтримки з боку друзів і сім\'ї, заняття самообслуговуванням, наприклад, фізичні вправи, і використання методів зниження стресу, таких як медитація з усвідомленістю.</string>
    <string name="thirtynine_fifty">Стадія 3: Помірна депресія - люди на цій стадії відчувають більш значні симптоми депресії, такі як труднощі зі сном, зміни апетиту та відчуття власної нікчемності. Рекомендовані дії включають звернення за професійною допомогою, наприклад, терапією або медикаментозним лікуванням, створення міцної системи підтримки та практику самоспівчуття.</string>
    <string name="fifty_sixtythree">Стадія 4: Помірна та важка депресія - люди на цій стадії відчувають важкі симптоми депресії, такі як постійний смуток, безсоння та суїцидальні думки. Рекомендовані дії включають негайне звернення за професійною допомогою, практику самодопомоги, наприклад, регулярні фізичні вправи та здорове харчування, а також створення надійної системи підтримки.</string>
    <string name="sixtythree_eighteen">Стадія 5: Важка депресія - люди на цій стадії відчувають найтяжчі симптоми депресії, такі як сильне почуття відчаю, втрата апетиту та труднощі з функціонуванням. Рекомендовані дії включають негайне звернення за професійною допомогою, наприклад, госпіталізацію або інтенсивне амбулаторне лікування, практику самодопомоги, наприклад, достатній сон і повноцінне харчування, а також заняття, які приносять задоволення або дають змогу досягти успіху.</string>
    <string name="take_a_test">пройти тест</string>
    <string name="intro_description">Ласкаво просимо! Цей додаток розроблений, щоб допомогти вам швидко і просто оцінити симптоми депресії. Наш тест на депресію може бути корисним інструментом, який допоможе вам зрозуміти свій емоційний стан, але він не може замінити фахівця!</string>
    <string name="question">Виберіть твердження, яке вам найбільше підходить</string>
    <string name="home">додому</string>
    <string name="points">%d/%d  балів</string>
    <string name="finish">Завершити</string>
</resources>