<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="next">Siguiente</string>
    <string name="finish">Acabado</string>
    <string name="one_answer_first">No me siento disgustada ni triste.</string>
    <string name="one_answer_second">Estoy disgustado.</string>
    <string name="one_answer_third">Siempre estoy alterada y no puedo desconectar.</string>
    <string name="one_answer_fourth">Estoy tan disgustada e infeliz que no puedo soportarlo.</string>
    <string name="two_answer_first">No me preocupa mi futuro.</string>
    <string name="two_answer_second">Me preocupa el futuro.</string>
    <string name="two_answer_third">Siento que no me espera nada en el futuro.</string>
    <string name="two_answer_fourth">Mi futuro es desesperanzador y nada puede cambiar a mejor.</string>
    <string name="three_answer_first">No me siento fracasado.</string>
    <string name="three_answer_second">Siento que he soportado más fracasos que otras personas.</string>
    <string name="three_answer_third">Cuando miro atrás en mi vida, veo muchos fracasos en ella.</string>
    <string name="three_answer_fourth">Siento que como persona soy un completo fracaso.</string>
    <string name="four_answer_first">La vida me produce la misma satisfacción que antes.</string>
    <string name="four_answer_second">La vida ya no me produce tanta satisfacción como antes.</string>
    <string name="four_answer_third">Ya no obtengo satisfacción de nada.</string>
    <string name="four_answer_fourth">Estoy completamente insatisfecho con la vida, y todo se me ha vuelto tedioso.</string>
    <string name="five_answer_first">No me siento culpable de nada.</string>
    <string name="five_answer_second">Me siento culpable muy a menudo.</string>
    <string name="five_answer_third">La mayoría de las veces, me siento culpable.</string>
    <string name="five_answer_fourth">Constantemente experimento un sentimiento de culpa.</string>
    <string name="six_answer_first">No siento que se me pueda castigar por nada.</string>
    <string name="six_answer_second">Siento que podrían castigarme.</string>
    <string name="six_answer_third">Espero que me castiguen.</string>
    <string name="six_answer_fourth">Me siento como si ya me hubieran castigado.</string>
    <string name="seven_answer_first">Nunca he pensado en acabar con mi vida.</string>
    <string name="seven_answer_second">Me vienen pensamientos de acabar con mi vida, pero no los llevo a cabo.</string>
    <string name="seven_answer_third">Me gustaría acabar con mi vida.</string>
    <string name="seven_answer_fourth">Me suicidaría si se presentara la oportunidad.</string>
    <string name="eight_answer_first">No lloro más de lo normal.</string>
    <string name="eight_answer_second">Ahora lloro más a menudo que antes.</string>
    <string name="eight_answer_third">Ahora, lloro todo el tiempo.</string>
    <string name="eight_answer_fourth">Antes podía llorar, pero ahora no puedo aunque quiera.</string>
    <string name="nine_answer_first">No pienso en acabar con mi vida</string>
    <string name="nine_answer_second">Pienso en suicidarme, pero no lo haré.</string>
    <string name="nine_answer_third">Me gustaría suicidarme</string>
    <string name="nine_answer_fourth">Me suicidaría si tuviera la oportunidad</string>
    <string name="ten_answer_first">No lloro más que de costumbre</string>
    <string name="ten_answer_second">Lloro más a menudo que antes</string>
    <string name="ten_answer_third">Ahora lloro todo el tiempo</string>
    <string name="ten_answer_fourth">Antes podía llorar, pero ahora no puedo aunque quiera.</string>
    <string name="eleven_answer_first">No estoy más irritable que de costumbre</string>
    <string name="eleven_answer_second">Estoy más irritable de lo habitual</string>
    <string name="eleven_answer_third">Me siento constantemente irritable</string>
    <string name="eleven_answer_fourth">Me son indiferentes las cosas que antes me irritaban</string>
    <string name="twelve_answer_first">No he perdido el interés por otras personas</string>
    <string name="twelve_answer_second">Me interesan menos los demás que antes</string>
    <string name="twelve_answer_third">Casi he perdido el interés en otras personas</string>
    <string name="twelve_answer_fourth">He perdido completamente el interés en otras personas</string>
    <string name="thirteen_answer_first">A veces retraso la toma de decisiones, como antes</string>
    <string name="thirteen_answer_second">Aplazo la toma de decisiones con más frecuencia que antes</string>
    <string name="thirteen_answer_third">Me resulta más difícil tomar decisiones que antes</string>
    <string name="thirteen_answer_fourth">Ya no puedo tomar ninguna decisión</string>
    <string name="fourteen_answer_first">No siento que tenga peor aspecto que de costumbre</string>
    <string name="fourteen_answer_second">Me preocupa parecer vieja y poco atractiva</string>
    <string name="fourteen_answer_third">Sé que ha habido cambios significativos en mi apariencia que me hacen poco atractivo</string>
    <string name="fourteen_answer_fourth">Sé que me veo fea.</string>
    <string name="fifteen_answer_first">Puedo trabajar tan bien como antes</string>
    <string name="fifteen_answer_second">Necesito hacer un esfuerzo extra para empezar a hacer algo</string>
    <string name="fifteen_answer_third">Me resulta difícil obligarme a hacer algo</string>
    <string name="fifteen_answer_fourth">No puedo realizar ningún trabajo</string>
    <string name="sixteen_answer_first">Duermo tan bien como antes</string>
    <string name="sixteen_answer_second">Ahora duermo peor que antes</string>
    <string name="sixteen_answer_third">Me despierto 1-2 horas antes y me cuesta volver a conciliar el sueño.</string>
    <string name="sixteen_answer_fourth">Me despierto varias horas antes de lo habitual y ya no puedo conciliar el sueño</string>
    <string name="seventeen_answer_first">No estoy más cansado que de costumbre</string>
    <string name="seventeen_answer_second">Ahora me canso más rápido que antes</string>
    <string name="seventeen_answer_third">Me canso de casi todo lo que hago</string>
    <string name="seventeen_answer_fourth">No puedo hacer nada debido a la fatiga</string>
    <string name="eighteen_answer_first">Mi apetito no es peor que de costumbre</string>
    <string name="eighteen_answer_second">Mi apetito ha empeorado en comparación con antes</string>
    <string name="eighteen_answer_third">Mi apetito es ahora significativamente peor</string>
    <string name="eighteen_answer_fourth">No tengo nada de apetito</string>
    <string name="nineteen_answer_first">No estoy más preocupado por mi salud de lo habitual</string>
    <string name="nineteen_answer_second">Me preocupan problemas con mi salud física, como dolor, malestar estomacal, estreñimiento, etc.</string>
    <string name="nineteen_answer_third">Estoy muy preocupado por mi estado físico...</string>
    <string name="nineteen_answer_fourth">Estoy tan preocupado por mi estado físico que no puedo pensar en otra cosa</string>
    <string name="twenty_answer_first">Últimamente, no he notado ningún cambio en mi interés por el sexo.</string>
    <string name="twenty_answer_second">Las cuestiones sexuales me preocupan menos que antes.</string>
    <string name="twenty_answer_third">Los problemas sexuales me interesan bastante menos que antes.</string>
    <string name="twenty_answer_fourth">He perdido completamente mi interés sexual.</string>
    <string name="twenty_thirty">Etapa 1: Ausencia de síntomas depresivos - Los individuos en esta etapa no experimentan ningún síntoma depresivo. Pueden sentirse positivos, enérgicos y motivados. Las acciones recomendadas incluyen mantener un estilo de vida saludable, desarrollar estrategias de afrontamiento positivas y participar en actividades que promuevan una sensación de bienestar.</string>
    <string name="thirtyone_thirtyeight">Etapa 2: Depresión moderada - En esta etapa, las personas pueden experimentar una disminución del apetito, dificultad para dormir, y pueden retirarse de las actividades sociales. También pueden tener pensamientos negativos y sentimientos de desesperanza. Acción recomendada: Animar al usuario a buscar ayuda profesional y considerar el uso de técnicas de terapia cognitivo-conductual (TCC) a través de la aplicación.</string>
    <string name="thirtynine_fifty">Etapa 3: Depresión moderada - Las personas en esta etapa experimentan síntomas más significativos de depresión, como dificultad para dormir, cambios en el apetito y sentimientos de inutilidad. Se recomienda buscar ayuda profesional, como terapia o medicación, desarrollar un sistema de apoyo sólido y practicar la autocompasión.</string>
    <string name="fifty_sixtythree">Etapa 4: Depresión moderada a grave - Las personas en esta etapa experimentan síntomas graves de depresión, como tristeza persistente, insomnio y pensamientos suicidas. Las medidas recomendadas incluyen buscar ayuda profesional inmediatamente, practicar conductas de autocuidado como el ejercicio regular y una alimentación sana, y desarrollar un sistema de apoyo sólido.</string>
    <string name="sixtythree_eighteen">Etapa 5: Depresión grave - Las personas en esta etapa experimentan los síntomas más graves de la depresión, como sentimientos intensos de desesperación, pérdida de apetito y dificultad para funcionar. Las medidas recomendadas incluyen la búsqueda inmediata de ayuda profesional, como la hospitalización o el tratamiento ambulatorio intensivo, la práctica de conductas de autocuidado como dormir lo suficiente y comer bien, y la realización de actividades que proporcionen una sensación de placer o logro.</string>
    <string name="take_a_test">hacer un test</string>
    <string name="intro_description">Bienvenido. Esta aplicación está diseñada para ayudarte a evaluar tus síntomas de depresión de una forma rápida y sencilla. Nuestro test de depresión puede ser una herramienta útil para ayudarte a comprender tu estado emocional, pero no puede sustituir a un especialista.</string>
    <string name="question">Elija la declaración que mejor se adapte a usted</string>
    <string name="home">Inicio</string>
    <string name="points" formatted="false">"%d/%d "</string>
</resources>