<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="next">Następny</string>
    <string name="finish">Wykończenie</string>
    <string name="one_answer_first">Nie czuję się zdenerwowana ani smutna.</string>
    <string name="one_answer_second">Jestem zdenerwowany.</string>
    <string name="one_answer_third">Zawsze jestem zdenerwowana i nie mogę się wyłączyć.</string>
    <string name="one_answer_fourth">Jestem tak zdenerwowana i nieszczęśliwa, że nie mogę tego znieść.</string>
    <string name="two_answer_first">Nie martwię się o swoją przyszłość.</string>
    <string name="two_answer_second">Czuję się zaniepokojony o przyszłość.</string>
    <string name="two_answer_third">Czuję, że w przyszłości nic mnie nie czeka.</string>
    <string name="two_answer_fourth">Moja przyszłość jest beznadziejna i nic nie może się zmienić na lepsze.</string>
    <string name="three_answer_first">Nie czuję się jak nieudacznik.</string>
    <string name="three_answer_second">Mam wrażenie, że zniosłem więcej porażek niż inni ludzie.</string>
    <string name="three_answer_third">Kiedy patrzę wstecz na swoje życie, widzę w nim wiele porażek.</string>
    <string name="three_answer_fourth">Czuję, że jako osoba jestem kompletną porażką.</string>
    <string name="four_answer_first">Czerpię z życia tyle samo satysfakcji, co wcześniej.</string>
    <string name="four_answer_second">Nie czerpię z życia tyle satysfakcji, co wcześniej.</string>
    <string name="four_answer_third">Nie czerpię już z niczego satysfakcji.</string>
    <string name="four_answer_fourth">Jestem całkowicie niezadowolona z życia, a wszystko stało się dla mnie nużące.</string>
    <string name="five_answer_first">Nie czuję się winny z powodu niczego.</string>
    <string name="five_answer_second">Dość często mam poczucie winy.</string>
    <string name="five_answer_third">Przez większość czasu mam poczucie winy.</string>
    <string name="five_answer_fourth">Nieustannie doświadczam poczucia winy.</string>
    <string name="six_answer_first">Nie czuję, że mógłbym być za coś ukarany.</string>
    <string name="six_answer_second">Czuję, że mogę zostać ukarany.</string>
    <string name="six_answer_third">Spodziewam się, że mogę zostać ukarany.</string>
    <string name="six_answer_fourth">Mam wrażenie, że już zostałem ukarany.</string>
    <string name="seven_answer_first">Nigdy nie myślałem o zakończeniu życia.</string>
    <string name="seven_answer_second">Przychodzą do mnie myśli o zakończeniu życia, ale nie będę ich realizować.</string>
    <string name="seven_answer_third">Chciałabym zakończyć swoje życie.</string>
    <string name="seven_answer_fourth">Zabiłbym się, gdyby nadarzyła się okazja.</string>
    <string name="eight_answer_first">Nie płaczę bardziej niż zwykle.</string>
    <string name="eight_answer_second">Teraz płaczę częściej niż wcześniej.</string>
    <string name="eight_answer_third">Teraz płaczę cały czas.</string>
    <string name="eight_answer_fourth">Wcześniej mogłam płakać, ale teraz nie mogę, nawet jeśli chcę.</string>
    <string name="nine_answer_first">Nie myślę o zakończeniu swojego życia</string>
    <string name="nine_answer_second">Mam myśli o zabiciu się, ale nie zrobię tego.</string>
    <string name="nine_answer_third">Chciałabym się zabić</string>
    <string name="nine_answer_fourth">Zabiłbym się, gdybym miał szansę</string>
    <string name="ten_answer_first">Nie płaczę bardziej niż zwykle</string>
    <string name="ten_answer_second">Płaczę częściej niż wcześniej</string>
    <string name="ten_answer_third">Teraz płaczę cały czas</string>
    <string name="ten_answer_fourth">Kiedyś mogłam płakać, ale teraz nie mogę, nawet jeśli chcę.</string>
    <string name="eleven_answer_first">Nie jestem bardziej drażliwy niż zwykle</string>
    <string name="eleven_answer_second">Jestem bardziej drażliwy niż zwykle</string>
    <string name="eleven_answer_third">Czuję się ciągle rozdrażniony</string>
    <string name="eleven_answer_fourth">Jestem obojętny na rzeczy, które kiedyś mnie drażniły</string>
    <string name="twelve_answer_first">Nie straciłem zainteresowania innymi ludźmi</string>
    <string name="twelve_answer_second">Jestem mniej zainteresowany innymi ludźmi niż wcześniej</string>
    <string name="twelve_answer_third">Prawie straciłam zainteresowanie innymi ludźmi</string>
    <string name="twelve_answer_fourth">Całkowicie straciłem zainteresowanie innymi ludźmi</string>
    <string name="thirteen_answer_first">Czasami zwlekam z podjęciem decyzji, tak jak wcześniej</string>
    <string name="thirteen_answer_second">Odkładam podejmowanie decyzji na później częściej niż wcześniej</string>
    <string name="thirteen_answer_third">Podejmowanie decyzji jest dla mnie trudniejsze niż wcześniej</string>
    <string name="thirteen_answer_fourth">Nie mogę już podejmować żadnych decyzji</string>
    <string name="fourteen_answer_first">Nie czuję, że wyglądam gorzej niż zwykle</string>
    <string name="fourteen_answer_second">Martwię się, że wyglądam staro i nieatrakcyjnie</string>
    <string name="fourteen_answer_third">Wiem, że w moim wyglądzie zaszły istotne zmiany, które czynią mnie nieatrakcyjną</string>
    <string name="fourteen_answer_fourth">Wiem, że wyglądam brzydko.</string>
    <string name="fifteen_answer_first">Mogę pracować tak samo dobrze jak wcześniej</string>
    <string name="fifteen_answer_second">Muszę podjąć dodatkowy wysiłek, by zacząć coś robić.</string>
    <string name="fifteen_answer_third">Trudno mi się zmusić do zrobienia czegokolwiek</string>
    <string name="fifteen_answer_fourth">Nie mogę wykonywać żadnej pracy</string>
    <string name="sixteen_answer_first">Śpię tak samo dobrze jak przedtem</string>
    <string name="sixteen_answer_second">Teraz śpię gorzej niż wcześniej</string>
    <string name="sixteen_answer_third">Budzę się 1-2 godziny wcześniej i trudno mi ponownie zasnąć</string>
    <string name="sixteen_answer_fourth">Budzę się kilka godzin wcześniej niż zwykle i nie mogę już zasnąć</string>
    <string name="seventeen_answer_first">Nie jestem bardziej zmęczony niż zwykle</string>
    <string name="seventeen_answer_second">Teraz męczę się szybciej niż wcześniej</string>
    <string name="seventeen_answer_third">Męczy mnie prawie wszystko, co robię</string>
    <string name="seventeen_answer_fourth">Nie mogę nic zrobić z powodu zmęczenia</string>
    <string name="eighteen_answer_first">Mój apetyt nie jest gorszy niż zwykle</string>
    <string name="eighteen_answer_second">Mój apetyt pogorszył się w porównaniu z wcześniejszym.</string>
    <string name="eighteen_answer_third">Mój apetyt jest teraz znacznie gorszy</string>
    <string name="eighteen_answer_fourth">Nie mam w ogóle apetytu</string>
    <string name="nineteen_answer_first">Nie martwię się o swoje zdrowie bardziej niż zwykle</string>
    <string name="nineteen_answer_second">Martwią mnie problemy z moim zdrowiem fizycznym, takie jak ból, rozstrój żołądka, zaparcia itp.</string>
    <string name="nineteen_answer_third">Bardzo martwię się o swój stan fizyczny...</string>
    <string name="nineteen_answer_fourth">Tak bardzo martwię się o swój stan fizyczny, że nie mogę myśleć o niczym innym</string>
    <string name="twenty_answer_first">Ostatnio nie zauważyłem żadnych zmian w moim zainteresowaniu seksem.</string>
    <string name="twenty_answer_second">Mniej niż wcześniej interesują mnie kwestie seksualne.</string>
    <string name="twenty_answer_third">Problemy seksualne interesują mnie znacznie mniej niż wcześniej.</string>
    <string name="twenty_answer_fourth">Całkowicie straciłam zainteresowanie seksualne.</string>
    <string name="twenty_thirty">Etap 1: Brak objawów depresji - Osoby w tym etapie nie doświadczają żadnych objawów depresji. Mogą czuć się pozytywnie, być energiczne i zmotywowane. Zalecane działania obejmują utrzymywanie zdrowego stylu życia, rozwijanie pozytywnych strategii radzenia sobie i angażowanie się w działania, które sprzyjają dobremu samopoczuciu.</string>
    <string name="thirtyone_thirtyeight">Etap 2: Umiarkowana depresja - Na tym etapie osoby mogą doświadczać spadku apetytu, trudności ze snem i mogą wycofywać się z aktywności społecznej. Mogą również mieć negatywne myśli i poczucie beznadziejności. Zalecane działanie: Zachęć użytkownika do szukania profesjonalnej pomocy i rozważ zastosowanie technik terapii poznawczo-behawioralnej (CBT) za pośrednictwem aplikacji.</string>
    <string name="thirtynine_fifty">Etap 3: Umiarkowana depresja - Osoby w tym stadium doświadczają bardziej znaczących objawów depresji, takich jak trudności ze snem, zmiany apetytu i poczucie bezwartościowości. Zalecane działania obejmują szukanie profesjonalnej pomocy, takiej jak terapia lub leki, rozwijanie silnego systemu wsparcia i praktykowanie współczucia dla siebie.</string>
    <string name="fifty_sixtythree">Etap 4: Umiarkowana do ciężkiej depresji - Osoby w tym stadium doświadczają ciężkich objawów depresji, takich jak utrzymujący się smutek, bezsenność i myśli samobójcze. Zalecane działania obejmują natychmiastowe poszukiwanie profesjonalnej pomocy, praktykowanie zachowań związanych z dbaniem o siebie, takich jak regularne ćwiczenia i zdrowe odżywianie, oraz stworzenie silnego systemu wsparcia.</string>
    <string name="sixtythree_eighteen">Etap 5: Ciężka depresja - Osoby w tym stadium doświadczają najcięższych objawów depresji, takich jak intensywne uczucie rozpaczy, utrata apetytu i trudności w funkcjonowaniu. Zalecane działania obejmują poszukiwanie natychmiastowej profesjonalnej pomocy, takiej jak hospitalizacja lub intensywne leczenie ambulatoryjne, praktykowanie zachowań związanych z dbaniem o siebie, takich jak odpowiednia ilość snu i zdrowe odżywianie się, oraz angażowanie się w działania, które dają poczucie przyjemności lub osiągnięcia.</string>
    <string name="take_a_test">wykonać test</string>
    <string name="intro_description">Witamy!!! Ta aplikacja została zaprojektowana, aby pomóc Ci ocenić objawy depresji w szybki i łatwy sposób. Nasz test na depresję może być przydatnym narzędziem, które pomoże Ci zrozumieć Twój stan emocjonalny, ale nie zastąpi specjalisty!</string>
    <string name="question">Wybierz stwierdzenie, które najlepiej pasuje do Ciebie</string>
    <string name="home">domowy</string>
    <string name="points">"%d/%d "</string>
</resources>